%%=============================================================================
%% Voorwoord
%%=============================================================================

\chapter*{\IfLanguageName{dutch}{Woord vooraf}{Preface}}
%\label{ch:voorwoord}

%% TODO:
%% Het voorwoord is het enige deel van de bachelorproef waar je vanuit je
%% eigen standpunt (``ik-vorm'') mag schrijven. Je kan hier bv. motiveren
%% waarom jij het onderwerp wil bespreken.
%% Vergeet ook niet te bedanken wie je geholpen/gesteund/... heeft

Met het schrijven van dit voorwoord leg ik het laatste hand aan mijn eindwerk. Het was me een periode waar ik heel veel heb bijgeleerd, vooral op business, maar ook op persoonlijk vlak.  Graag wil ik dan ook van deze gelegenheid gebruik maken om een aantal mensen te bedanken want zonder hen was dit nooit gelukt. 
\newline
\newline
In de eerste plaats wil ik mijn promotor, Olivier Rossel, bedanken. Dankzij de heer Rosseel kwam dit eindwerk in de goede banen terecht. Steeds toonde u mij de richting waar ik heen moest. Daarnaast nam u telkens opnieuw de tijd om mijn draft versies te overlopen en te controleren. Hiervoor een welgemeende danku!
\newline
\newline
Vervolgens wil ik graag mijn collega’s van het stagebedrijf Axians bedanken voor de fijne samenwerking en hulp die ik heb gekregen. Jullie hebben mij enorm gesteund en waren steeds bereid om mij te helpen. Bedankt!
\newline
\newline
Mevrouw Cousy, u nam in uw drukke agenda de tijd om dit eindwerk zorgvuldig na te lezen op spelling en op taal. Zonder u was deze bachelorproef een taal fiasco. Bedank!
\newline
\newline
Tot slot wil ik graag men ouders bedanken voor de vele inspanningen die zijn hebben geleverd in de afgelopen jaren. Jullie stonden steeds paraat na alle ups maar ook na alle downs. Dankuwel mama en papa!
\newline
\newline
Voor u ligt mijn eindwerk, een resultaat van wekenlang hard werken. Ik hoop dat het resultaat van mijn werk zichtbaar mag zijn en dat het u bekoort. 
\newline
\newline
Ik wens u veel leesplezier toe!
\newline
Joeri Verhavert




